# 大号令飛ばし

## 大号令飛ばしとは？

<blockquote class="twitter-tweet"><p lang="ja" dir="ltr">大号令から逃げ切ると大号令を飛ばせるというネタ<br>大号令は近タゲなので魔戦あたりが逃げればいい感じです <a href="https://t.co/uBpT1FHSAc">pic.twitter.com/uBpT1FHSAc</a></p>&mdash; いのせ (@innocentroad) <a href="https://twitter.com/innocentroad/status/1119354535267299328?ref_src=twsrc%5Etfw">April 19, 2019</a></blockquote> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

フィールドにジェルソルジャーが1匹の状態でリミットマグマを発動しそれを撃退すると、ジェルザークがすべての行動をキャンセルし、「徴兵の大号令」を行うことがある。

徴兵の大号令は近タゲで発生時に最も近い場所にいた相手に対して発動する。この性質を生かしてターゲットが相撲の要領で逃げ切ると、押し反撃の後、大号令を発動せず次の行動に移り、しばらくの間ソルジャーがいなくなるため有利に戦闘を進めることができる。

現在のジェルザーク戦においてはほぼ必須のテクニックとなっている。

## やりかた

大号令モードに移行した瞬間に最も近くにいたプレイヤーが下がり、他のプレイヤーが相撲に入る。そのまま通常モードがタイムアウトすれば完了。

壁役(主に魔法戦士)は背後の状況を確認しにくいため、後衛がチャットでマグマのタイミングなどを知らせるとスムーズにいく。残り1匹がマグマ発動と倒せそうか無理なのかがわかればより動きやすい。

大号令が発生したあと非タゲのプレイヤーはすばやくジェルザークの壁に入る。Aペチなどを利用するとやりやすい。

壁が成立し、必要ならスイッチを行い、僧侶が最後まで残るのがベスト。最後まで引っ張れる位置に僧侶が入ったら僧侶は天使の守りをかけ、魔法使いは壁から抜けて攻撃を行う。反撃行動である地砕はツッコミで回避可能だが十分に距離が取れている場合に限るし、威風はツッコミでは避けづらい。もし地砕などで僧侶が死んでしまった場合、すばやくせかいじゅの葉を使うことにより天使を残したまま蘇生することができる。

## 失敗するケース

### 追いつかれる

発生時に壁に入れなかった、スイッチがうまくいかず壁が外れてしまった、など。

### 徴兵の号令

ジェルザークが大号令ではなく号令を使用する。号令にはキャンセルが発生せずそのままソルジャーが1匹呼び出される。

### タゲ死亡

一番近くにいたプレイヤーが死亡した場合でも、敵はそのプレイヤーをタゲに取れるため大号令が発生してしまう。
